{
    "question": "PT Restu melakukan penjualan sebanyak Rp. 800.000.000,- dan harga pokok penjualan sebesar Rp. 680.000.000,-. Biaya yang dikeluarkan diantaranya beban gaji bagian administrasi dan umum sebesar Rp. 50.000.000,-, beban gaji bagian penjualan Rp. 60.000,000,-, beban asuransi gedung pabrik Rp. 2.000.000,-. Berdasarkan data tersebut, maka laba yang diperoleh sebesar \u2026.\u00a0*    a. Rp 10.000.000\r\n\r\nb. Rp 8.000.000\r\n\r\nc. Rp 12.000.000\r\n\r\nd. Rp 100.000.000\r\n\r\ne. Rp 120.000.000\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawaban nya adalah</p><p>e.)  Rp. 120.000.00</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-coba-kamu-uraikan-kerugian-apa-saja-yang-dialami-apa-bila-kit-700",
            "question": "4. Coba kamu uraikan kerugian apa saja yang    dialami, apa bila kita ketagihan dari\r\nmengkonsumsi dari narkoba (narkotika)\r\nbarang-barang berbahaya seperti sabu-sabu\r\ndan ganja?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyebabkan muntah, mual, rasa takut yang berlebih, serta gangguan kecemasan. Apabila pemakaian berlangsung lama, bisa mengakibatkan dampak yang lebih buruk seperti gangguan mental, depresi, serta kecemasan terus-menerus.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-kehilangan kesehatan</p><p>-masuknya penyakit penyakit ke dalam tubuh yang dapat menimbulkan kerusakan pada organ tubuh</p><p>-dapat mengancam nyawa</p><p>-hilangnya kesadaran pada tubuh dan sekitar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p><p>jadikan jawaban tercerdas yaa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-remedial-ulangan-harian-matematika-sebagai-berikut-60-70-866",
            "question": "Nilai remedial ulangan harian Matematika sebagai berikut    60, 70, 50, 60, 80, 50, 75, 60, 75, 75, 75, 90, 60, 75\r\nmedian nilai tersebut adalah\r\nA. 80\r\nB. 77,5\r\nC. 75\r\nD. 72,5\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>urutkan dari bilangan terkecil =</p><p>50, 50, 60, 60, 60, 60, 70, 75, 75, 75, 75, 75, 80, 90</p><p> median ( nilai tengah)= 70 &amp; 75 </p><p>                                     = 70 + 75</p><p>                                     = 145 </p><p>145/2 = 72,5 (d) </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalau salah :-)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-pada-poster-sebaiknya-171",
            "question": "Kalimat pada poster sebaiknya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di kombinasikan dengan bentuk </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalimat pada poster sebaiknya di kombinasikan dengan bentuk gambar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tangga-nada-5kres-545",
            "question": "Tuliskan tangga nada 5(kres)#\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tangga nada 1#, dst.</p><p>Sehingga bila diurutkan menjadi :</p><p>Tangga nada dasar : C-D-E-F-G-A-B-C</p><p>Tangga nada 1# : G-A-B-C-D-E-F#-G</p><p>Untuk menentukan nada-nadanya pake rumus satu-satu-setengah-satu-satu-satu-setengah di atas.</p><p>Uraiannya : G ke A =1, A ke B = 1, B ke C = 1/2, C ke D = 1, D ke E = 1, E ke F# = 1, dan F# ke G = 1/2.</p><p>Sehingga bila diteruskan menjadi :</p><p>Tangga nada 2# : D-E-F#-G-A-B-C#-D</p><p>Tangga nada 3# : A-B-C#-D-E-F#-G#-A</p><p>Tangga nada 4# : E-F#-G#-A-B-C#-D#-E</p><p>Tangga nada 5# : B-C#-D#-E-F#-G#-A#-B</p><p>Tangga nada 6# : F#-G#-A#-B-C#-D#-E#-F#</p><p>Tangga nada 7# : C#-D#-E#-F#-G#-A#-B#-C#</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-notasi-not-balok-semakin-ke-atas-nada-akan-semakin-buny-815",
            "question": "Pada notasi not balok, semakin ke    atas nada akan semakin ... bunyinya.\r\nrendah\r\nlambat\r\nb. tinggi\r\nd. cepat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pada notasi not balok, semakin ke</p><p>atas nada akan semakin <strong>Tinggi</strong> Bunyinya.</p><p></p><h3>Penjelasan :</h3><p><strong>Notasi</strong><strong> </strong><strong>balok</strong><strong> </strong>ialah suatu simbol / tanda yang digunakan untuk Menyatakan tinggi rendah nya Suatu suara .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-yang-sumber-bunyinya-dawai-adalah-a-gitar-b-suling-c-g-194",
            "question": "Alat musik yang sumber bunyinya dawai adalah a gitar B suling C gendang D piano\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.gitar</p><p></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalo</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Gitar</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Alat</strong><strong> </strong><strong>mu</strong><strong>sik</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>sumb</strong><strong>er</strong><strong> </strong><strong>buny</strong><strong>inya</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>kordofon</strong><strong>,</strong><strong> dihasilkan</strong><strong> dari</strong><strong> </strong><strong>bag</strong><strong>ian</strong><strong> </strong><strong>alat</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>usik</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>diberi</strong><strong> </strong><strong>se</strong><strong>nar</strong><strong> </strong><strong>atau</strong><strong> </strong><strong>dawai</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bias</strong><strong>anya</strong><strong> </strong><strong>suar</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>i</strong><strong>ni</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>dihas</strong><strong>ilkan</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>ari</strong><strong> </strong><strong>alat </strong><strong>mu</strong><strong>sik</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>dipetik</strong><strong> </strong><strong>ser</strong><strong>ta</strong><strong> </strong><strong>digesek</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Co</strong><strong>nto</strong><strong>hnya</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>alah</strong><strong> </strong><strong>gitar,</strong><strong>harpa</strong><strong>,</strong><strong>biola</strong><strong>,</strong><strong> ukulele</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> sebagainya</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-skala-dan-formatnya-pameran-dibagi-menjadi-tiga-seb-569",
            "question": "Berdasarkan skala dan formatnya, pameran dibagi menjadi tiga. sebutkan dan jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pameran merupakan kegiatan yang dilakukan oleh seniman (baik perorangan maupun kelompok) untuk mempublikasikan karya seninya dengan tujuan dan manfaat tertentu.  Dalam penyelenggaraannya pameran melibatkan Seniman, pihak penyelenggara dan pengunjung (apresiator).  Sebuah pameran dapat dilaksanakan indoor (di ruangan tertutup atau gedung), outdoor (di ruangan terbuka), mobile (pameran bergerak), dan pameran melalui dunia maya dengan memanfaatkan media sosial.  Macam - macam pameran berdasarkan tujuan adalah sebagai berikut : </p><p>1. Tujuan Sosial merupakan tujuan yang diperuntukan untuk kepentingan sosial dan dapat dilaksanakan dalam skala kecil dan besar. </p><p> Contohnya adalah pameran seni rupa yang dipamerkan didalam museum antik dengan skala pengunjung besar.  </p><p></p><p>2. Tujuan Komersil Tujuan komersial merupakan tujuan yang diperuntukan untuk kepentingan bisnis dan menghasilkan keuntungan bagi seniman ataupun penyelenggara.  Contohnya adalah pameran seni pahat yang dibuat oleh pseniman terkenal yang kemudian hasilnya dilelang.  </p><p></p><p>3. Tujuan Kemanusiaan Tujuan Kemanusiaan merupakan tujuan yang diperuntukan untuk pelestarian masyarakat karya seni budaya yang dimiliki oleh masyarakat.  Hasil dari pameran tersebut biasanya disalurkan untuk hal - hal yang berkaitan dengan kemanusiaan seperti korban bencana alam dan panti - panti sosial.  Contohnya pameran yang lukisan yang bertemakan yatim piatu.  </p><p></p><p>4. Tujuan Pendidikan Tujuan pendidikan merupakan tujuan yang diperuntukan untuk kepentingan pembelajaran siswa di sekolah seperti penyegaran dari kejenuhan keseharian belajar di kelas, peningkatan sikap apresiatif dan peningkatan wawasan.  Penyelenggaraan pameran dengan tujuan pendidikan juga dapat melatih sikap kolaboratif, bertanggung jawab, mandiri dan pengalaman sosial siswa.  </p><p></p><p>Macam - macam pameran berdasarkan kemampuan adalah sebagai berikut :</p><p></p><p>1. Fungsi Rekreasi Fungsi rekreasi merupakan pameran yang berfungsi untuk memberikan nilai psikis dan spiritual sehingga dapat menghibur penikmat karya seni dan mendapatkan rasa senang, tenang dan bahagia. </p><p></p><p> 2. Fungsi Apresiasi Fungsi apresiasi merupakan bentuk kegiatan untuk mengapresiasi karya seni, sehingga dapat memunculkan apresiasi dan apresiasi pasif.  Apresiasi aktif adalah mengekspresikannya si apresiator untuk menciptakan karya seni setelah mengikuti, sedangkan apresiasi pasif biasanya dialami oleh orang awam yang hanya dapat menikmati, menghayati, memahami dan menilai hasil karya.  Apresiasi pasif tidak menimbulkan motivasi untuk membuat karya seni. </p><p></p><p> 3. Fungsi Edukasi Fungsi edukasi merupakan fungsi pameran yang bertujuan agar si apresiator mendapatkan nilai pembelajaran yang positif seperti nilai budaya, keindahan, dan lain sebagainya setelah mengikuti kegiatan pameran tersebut.  Hasil karya seni yang dipamerkan harus memiliki pesan moral yang positif, biasanya pameran dengan fungsi tempat penyelenggaraanya adalah di sekolah.</p><p></p><p>  4. Fungsi Prestasi Fungsi prestasi merupakan pameran bertujuan untuk menunjukan prestasi siswa dalam bidang seni, sehingga apresiator dapat menilai karya seni yang dibuat kreatif atau tidak.  Macam - macam pameran berdasarkan pengalaman adalah sebagai berikut : </p><p></p><p>1. Pameran Homogen Pameran homogen adalah pameran yang hanya menampilkan satu jenis karya seni rupa seperti pameran yang hanya menampilkan karya seni kriya.  </p><p></p><p>2. Pameran Heterogen Pameran heterogen adalah pameran yang menampilkan berbagai jenis karya seni rupa seperti pameran yang didalamnya terdapat karya seni patung dan seni lukis. </p><p></p><p> Itu saja dari saya.  Pilih jawaban tercerdas ;) Cheers!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-aku-sebutkan-4-kegunaan-jenis-pahat-811",
            "question": "\u0ca5\u203f\u0ca5 tolong aku\r\n\r\n\r\nsebutkan 4 kegunaan jenis pahat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pahat kuku gunanya : mengerjakan bagian yang lengkun</p><p>pahat lurus : mengerjakan bagian yang lurus dan rata </p><p>pahat lengkung setengah bulatan gunanya : mengerjakan bagian bagian yang cekung</p><p>pahat miring : untuk mengerjakan bagian yang miring </p><p></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-lem-dan-tempel-adalah-langkah-ke-membuat-karya-dengan-tekn-524",
            "question": "5. Lem dan tempel adalah langkah ke ... membuat karya dengan teknik sambung lipai, potong    A. 4\r\n B. 1\r\n C.2\r\n D. 3\r\n\r\n 6. Teknik dengan cara memotong atau memisahkan bahan menjadi dua bagian atau lebih dalam membentuk benda kerajinan disebut\r\n A. Teknik Sambung \r\n B. Teknik Potong\r\n C. Teknik Kontruksi\r\n D. Teknik Lipat\r\n\r\n 8. Alat yang digunakan untuk teknik potong adalah\r\n A. Lem\r\n B. Gunting\r\n C. Staples\r\n D. Palu\r\n\r\n 9. Langkah selanjutnya setelah menggunting adalah \r\n A. Ditempel\r\n B. Dilipat sesuai pola\r\n C. Diukur\r\n D. Disayat\r\n\r\n 11. Urutan membuat karya di bawah ini yang benar adalah\r\n A. Tempel-lipat-gunting\r\n B. Gunting-lipat-tempel\r\n C. Lipat-tempel-gunting\r\n D. Tempel-gunting-lipat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5.d.3</p><p>6.b.teknik potong</p><p>8.b.gunting</p><p>9.a.ditempel </p><p>11.c.lipat-tempel-gunting </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah,semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-unsur-dasar-seni-rupa-kecuali-aruang-bti-287",
            "question": "Di bawah ini adalah unsur dasar seni rupa kecuali ..    a.ruang\r\nb.titik\r\nc.garis\r\nd.lukisan\r\ne.bidang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. ruang </p><p></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}